【懶人包】9句話睇晒張德江8000字發言重點

【懶人包】9句話睇晒張德江8000字發言重點

全國人大委員長張德江今早在北京出席「紀念香港基本法實施20周年座談會」，闡述中央對落實基本法和一國兩制的立場。

張德江發表約50分鐘的談話，發言稿全文接近8000字，重點如下：

中央與香港是授權與被授權的關係，不是分權關係，在任何情況下都不允許以「高度自治」為名對抗中央的權力

香港應切實履行立法維護國家安全的憲制性責任

特區任何法律，包括普通法在內的香港原有法律，均不得與基本法牴觸；人大釋法具有最終性，與基本法具同等法律效力，必須一體遵循

香港不是「三權分立」，也不是「立法主導」或「司法主導」，而是以行政長官為核心的行政主導

香港管治團隊必須由尊重中華民族、誠心誠意擁護祖國對香港恢復行使主權、不損害香港繁榮穩定的愛國者組成

中央對香港法定公職人員是否擁護香港特別行政區基本法、是否效忠國家和特別行政區，負有監督責任

將學習掌握基本法的水平作為香港任用和評價公職人員的重要標準，提升管治團隊的國家觀、大局觀和法治觀

格外重視和切實加強香港青少年的國情教育和法治教育

中央對特區的法律備案審查權、特首和主要官員任命權、釋法權和修改權、政制發展問題決定權、向特首發出指令權、聽取特首述職和報告權等，要制定和細化有關規定

[url]
[/url]
全文: